\input{../../notempl}
\input{../../temp/mylisting}
\usepackage{url}
\newcommand{\regex}[1]{
{\tt/{#1}/}
}
\newcommand{\nhat}{
	$\mathtt{ \hat{}}$
}
\title{Webプログラミング 課題 第5回}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\setcounter{section}{1}
\section{}
\subsection{「SATOH」か「SAITOH」を含む}
\regex{SAI?TOH}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Pattern: SAI?TOH
サトウ ヒロユキ SATOH Hiroyuki
サイトウ タカヲ SAITOH Takawo
\end{lstlisting}
\subsection{「ヒデユキ」か「ヒロユキ」を含む}
\regex{ヒデ|ロユキ}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Pattern: ヒデ|ロユキ
ナカジマ ヒデユキ NAKAJIMA Hideyuki
サトウ ヒロユキ SATOH Hiroyuki
\end{lstlisting}
\subsection{「サ」で始まる}
\regex{ \nhat{}サ}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Pattern: ^サ
サトウ ヒロユキ SATOH Hiroyuki
サイトウ タカヲ SAITOH Takawo
\end{lstlisting}
\subsection{「ナ」か「サ」で始まり、「ユキ」を含む}
\regex{ \nhat{}ナ|サ.*ユキ.*}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Pattern: ^ナ|サ.*ユキ.*
ナカジマ ヒデユキ NAKAJIMA Hideyuki
サトウ ヒロユキ SATOH Hiroyuki
ナカシマ     ミユキ NAKASHIMA Miyuki
\end{lstlisting}
\subsection{空白以外の同じ文字が繰り返す行}
\regex{([ \nhat{}[:space:]])\textbackslash 1+}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Pattern: ([^[:space:]])\1+
イイモリ イズミ IIMORI Izumi
\end{lstlisting}
\section{}
\subsection{偶数にマッチする正規表現}
\regex{\textbackslash b\textbackslash d*[02468]\textbackslash b}
\subsection{郵便番号にマッチする正規表現}
\regex{\textbackslash b\textbackslash d\{3\}\textbackslash -?\textbackslash d\{4\}\textbackslash b}
\subsection{自分のウェブページのURLを含む行\protect\footnote{私は独自に建てたローカルサーバー上で作業をしておりログには残っていないので、代わりに{\sf\sim{}nagamori.mitsuhar.ft}を検索することにさせてもらいます。}}

\regex{\textbackslash\sim nagamori\textbackslash .mitsuhar\textbackslash .ft}
\subsection{先頭が「st」で始まり、語中に連続する同じ文字が2つ以上あり、「l」で終わる単語}
\regex{ \nhat{}st.*(.)\textbackslash 1+.*l\$}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Pattern: ^st.*(.)\1+.*l$
steel
stool
streptococcal
stressful
\end{lstlisting}
\section*{感想}
Rubyの正規表現エンジンである鬼車は非常に強力であり、またRubyの柔軟な記述がより正規表現を使いやすくしている。設計思想を含めてRubyは非常に魅力的な言語になっている。
\end{document}

